\begin{defn}
    \par Siano $v_1,\dots,v_k$ vettori di $\R^n$. Si chiama \textbf{sottospazio generato} da $v_1,\dots,v_k$ e si indica con$<v_1,\dots,v_k>$ l'insieme di tutte e sole le combinazioni lineari di $v_1,\dots,v_k$ cioè
    \begin{equation*}
        <v_1,\dots,v_k> =\{\sum_{i=1}^k \alpha_iv_i|\alpha_i\in\R\}
    \end{equation*}
\end{defn}
\begin{obs}
    \par $S=<v_1,\dots,v_k>$ è un sottospazio vettoriale di $\R^n$.
    \par Osserviamo prima di tutto che $0_{\R^n} = 0v_1+\dots+0v_k\in S$
    \par Verifichiamo la chiusura rispetto alla somma e notiamo che la loro somma può essere espressa sommando i coefficienti moltiplicativi.
    \par Nel caso del prodotto per scalari si moltiplicano i coefficienti per lo scalare e il vettore prodotto continua ad appartenere al sottospazio.
\end{obs}
\begin{obs}
    $<v_1,\dots,v_k>\subseteq\{v_1,\dots,v_k\}$
\end{obs}
\begin{defn}
    \par Siano $S,T$ sottospazi vettoriali di $\R^n$. Si chiama \textbf{somma di $S$ e $T$} il sottoinsieme
    \begin{equation*}
        S+T=\{v=s+t|s\in S, t\in T\}
    \end{equation*}
\end{defn}
\begin{obs}
    \par $S,T\subseteq S+T$, infatti si può pensare ogni elemento di $S$ come $s+0_{\R^n}$, dove $0_{\R^n}$ rappresenta la combinazione lineare con $T$.
    \par Questo significa che $S\cup T \subseteq S+T$
\end{obs}